海外黃色/美元經濟區

海外黃色/美元經濟區

這個概念提倡左好多年，就是香港人購買香港建築公司所建立嘅海外房地產，由商店到所有生活必須嘅基建都由香港人一手建立，當中包括海外工業學校銜接英美加澳大學，之後就申請居留權，因應其國家移民政策，可以隨時轉移地方。

香港人》海外房地產》海外基建》商場,學校,IT》香港人經濟圈》自由選擇時區》聘請香港人
可以先建立一千人社區作為試點，可以自由選擇時區。由香港人管理 大家可以選出自己嘅CEO。

其實香港有唔少嘅中產係重視下一代教育，唔少香港嘅父母都希望小朋友能夠接受西式嘅教育， 所以買咗個小島返嚟，其中一個重要產業係教育，例如行德國或芬蘭式教育，證書與歐洲接軌。島上商業區可為創業初創企業的孵化器公司提供服務，希望如此吸引來自世界各地一流的技術天才， 分享他們的卓越想法。

這個項目投資回報比任何嘅金融產品都低， 你交咗稅畀香港政府嗰啲稅收都係用嚟起明白大愚， 但你投資落去呢個新城市建設，你可以一起參與同製定政策起咗幾多樓宇到最後都會畀返你住 。

建立三萬人社區也可以好富有：

直布羅陀，原屬西班牙王國，300年前割讓予英國。至今太約三萬人住在這裹。

為香港人保留元氣，要養晦轁光，走出悲情的歷史， 唯有堅定建立一個理想的華人世界， 先可以保留正統文化，讓我地後代子孫得以挺直腰幹、開疆闢土、創造榮耀。

小島有使用期限，加上香港不單止要面對2047嘅政治問題還有2050年嘅全球水位上升嘅氣候問題，所以我哋要以這一個小島做為基礎，係小島嘅附近起人工島，而原本嘅小島大搞農業生產同建立中小學校，從而支持去建立屬於自己嘅人工島來經營，可同一些科技大學合作，建立海上環保人工島城市，減低建造成本，一個可移動的人工島大嘅住一萬人。可以開放接待遊客，搞教育，IT，應該可以長期維持，甚至一些人工島主力搞賭業。當小島使用期限到，可和主權國談判治權問題，唔可以畀人哋認為我哋係蝗蟲，所以最終目標是人工島由香港人自治，物資嘅補給由附近嘅城市提供。

沈旭暉：兩制是騙局 倡海外建新香港

「年青時不願留在英美，曾經天真相信香港屬於我們，以為真的能夠一同建立這個家。」畢業後，回到中文大學執教鞭、當信報國際版主筆、成立智庫、加入李澤楷旗下的盈科拓展集團任高級副總裁、擔任中央政策組非全職顧問。不知從何時起，理想成了妄想，「一切都是一場夢，兩制是一場騙局。」

不再是「發夢」的年紀，但沈旭暉仍有想像力，期盼有天真的能夠光復香港，「假如海外有幾個小型新香港，保存元氣，一個像東印度公司、香港文化協會鞏固身份認同，只要國際形勢改變，總有一日可以光復香港。」

政權不見讓步迹象，上周科大生周梓樂重傷不治、大搜捕泛民議員，無力感充斥每個香港人。經歷過2014年傘運，最令沈旭暉恐懼的是散水，「再一次重演，會好傷。2014年後好多人好down，咩都唔理，繼續搵錢算數。」

更可悲的是無散水黨，全因警暴令港人髮指。他反覆強調不能鬆懈、不能絕望，「今次爭取到，都唔等於贏，一國兩制侵蝕繼續不斷發生；雨傘時爭取唔到，都唔等於失敗，唔係一無所獲。」

黃色經濟圈雛形已成

梁天琦2016年提出的「時代革命」，今天就真正發生，「今次咁多人響應，係香港人嘅創意，呢個時代喺bottom-up方向去諗。身邊好多朋友都搞緊黃絲經濟體，背後係去中心化，減低對政府、大財團的依賴，社會唔再top-down咁控制。一班目標一致的朋友，互相支持去打這場持久戰。」

今次不論政府會否讓步，黃色經濟圈的雛形已長成，經濟圈由罷食吉野家、支持大班麵包西餅開始，逐漸生出黃藍店名單、黃色招聘平台、網購平台，試圖擺脫靠攏內地的生意模式。

其實藍色經濟體早已建立並連結內地，至於遲來的黃色經濟圈，自然連往世界，「呢個外國勢力唔係政治，純粹係做生意，黃絲在能力、語言、價值觀都容易plus in去國際，文宣組甚至連藍絲都讚。加上100萬海外香港人，佢哋更加唔易受壓，有極大潛能未釋放。」

擺脫「人血饅頭」關口

內媒取笑香港人不自量力，沈旭暉以數據反駁，「200萬香港人，每人用1萬蚊去支持、消費，已經200億，係好大生態鏈，都未計滴漏效應。唔一定真金白銀，你放工寫文宣都有價值，係生態鏈一環。」事實證明，過往多次眾籌登報都能夠迅速達標，甚至有人說今次運動最不缺的就是錢。

不過要打仗，先要擺脫心理關口，五個月以來，無數香港人犧牲前途，為抗爭流出鮮血，這個環境下標榜自己是黃店圖利，，是在吃「人血饅頭」、發國難財，沈旭暉提醒要擺脫這種思維，「要提供誘因，先可以令人持續參與，唔可以永遠靠捐錢，總需要自給自足。」

目前的黃絲經濟圈仍相當初步，但沈旭暉認為一旦有系統處理捐款，就能生出更多可能性，「只要做多一步，有個App可以俾人做prepayment（預付），就可以產生穩定現金流，亦可以串連到海外資金。」網購平台「光時」於訪問之時剛成立，平台設立的禮品卡功能，以實現預付的說法。

去中心化成世界潮流

在沈旭暉的沙盤推演下，發展下去甚至能取締銀行，為黃店提供借貸周轉，協助它們生存，「去中心化的世界潮流下，唔一定要大銀行。例如穆罕默德．尤努斯憑microfinance獲得諾貝爾和平獎。佢喺孟加拉借出小額貸款畀當地人做小生意，成功幫助好多人脫貧。香港本身金融體系成熟唔需要，但呢個環境下，好多人有心支援，又有批人經濟上有需要。」談到去中心化，不能避開加密貨幣，「假如發展更成熟，可以提供更保密的交易工具，同樣是去中心化一環。」

比起看不見的金融系統，香港人最關心的始終是地產，「唔少地方已經好似sim city（電腦遊戲模擬城市）咁起樓，用3D打印出嚟再砌，成本、時間都慳咗，基建唔係以前門檻咁高。」香港買地成本以億計，沈旭暉出身國際關係，想法不局限香港，他大膽建議在海外建立新香港，「舊年諾貝爾經濟學獎得主Paul Romer教授其中一個概念，就係Chartered City（特設城市）。佢講當初香港俾英國管治，使用完全不同附近環境的法律，由零開始建立城市，其實模式可以複製；今日世界上大國依然有好多荒地，可以複製同一樣嘢，咁點解唔可以海外複製香港部份功能，等我哋有一條生路？完全複製香港梗係唔容易，但其實BVI都係幾萬人，已經喺國際金融佔一席位，香港人冇理由做唔到。」

看似天馬行空的想法，早於1989年已有人提過，而且今日比當年更迫切，「當年如果蘇格蘭西岸搬遷計劃成事，中國政府可能會在自由問題讓步，亦能刺激蘇格蘭的經濟發展。其實當年也有北愛爾蘭、達爾文等地的方案，並非天馬行空，關鍵是有沒有人具體執行而已。」

他指英國脫歐、配合BNO議題，是另一個海外建港的機會，加拿大有國際非政府組織正在倡議，英國、加拿大、澳洲、紐西蘭四國國民相互自由入境、並在任何一國就業的簽證限制，最終達成類似歐盟內部人口自由流動的格局，「四個國家共同消化持有BNO的港人，比全遷往英國更可行。」

強調自己非鼓勵移民

向外國勢力租地，外交部、黨媒豈不馬上跳出來，指責外國勢力粗暴干預乜乜乜？沈旭暉說新香港其實是多贏局面，與北京保持適當距離，關係可能反而更好，「須知特設城市背後的國家，不可能完全不顧中國態度，因此北京更毋須擔心港獨；有了距離，香港人釋去切身憂慮，得到真正的一國兩制，更容易與北京保持良好關係，對各方其實都是多贏。」

他同時強調自己絕非散水黨，不是鼓勵移民，「要移民的人你不用鼓勵也會走，假如真的要走，也依靠網絡維繫香港人社區，把資金、能力去中央化，化整為零，繼續支持留在香港的真香港人，大家才能構成一個整體。別像上一代消極地到溫哥華成為唐人街廢老。」願意留下來的固然很好，像投資移民平均要購買最少500萬港元的房子，一萬人這就是500億，「這些經費，用來做一個主權基金，甚麼也能達成了，到了最後，才能有國際能量，光復香港。」

作為中間派，竟建議海外建立新香港，訪問近乎無底線，沈旭暉嘆口氣指，「不論黃、藍，正常一個人，當然明白香港發生咩事。老一輩想安享晚年、想湊孫可以理解，但我哋呢個年紀，未退休，又易流動，咁都無反應，就成個社會都無反應。」

沈旭暉：去中心化成世界潮流

香港人不似猶太人

猶太人後面有猶太教，有深厚猶太文化，
而且寧願被歧視、被迫害，點都唔肯融入當地

香港人一旦離開了香港，就沒有文化上的聯繫
唔使一代就已經融入當地，再下一代連香港係邊都唔識

所以要在海外建香港

參考下

曼德拉點樣贏？睇完再諗點做